任職輔警EO涉影逾千裙底片

任職輔警EO涉影逾千裙底片

【本報訊】身兼輔警的已婚民政事務總署二級行政主任（EO）涉偷拍女途人裙底被捕，警方檢查其手機及電腦，發現1,200多段裙底影片，他的同事亦是受害人。案件昨在粉嶺法院提訊，行政主任被控一項不誠實取用電腦罪，控方指案件可能轉介至較高級的法院處理，他獲准保釋候訊。

變裝離庭 圖掩人耳目被告孔祥康（30歲，圖）被控於去年8月10日在粉嶺祥華邨商場扶手電梯偷拍兩段裙底影片。控方指被告在案發現場被捕，警方在其手提電話發現28段裙底影，又在其家中電腦發現2,191段片，當中1,220段為裙底片。控方指影片可分成4類，第一類是街頭偷拍；第二類是執行公職時偷拍，並拍下顯示事主身份的資料如身份證；第三類拍不到事主樣貌；最後一類是偷拍同事。警方可確認大部份事主身份，由於需時調查及諮詢律政司意見，控方申請押後。

辯方指被告有良好背景，達大學教育程度，與文員妻育有兩名分別2歲及3歲兒子，他任公務員，月入3.5萬元，將會因本案被停職，望能保釋以照顧兒子。裁判官將案件押後至5月5日再訊，准被告以現金五萬元保釋，不得接觸證人，不得離港。被告原穿西裝出庭，應訊後換不同衫褲掩人耳目，又在法院內不同樓層停留，擾攘兩小時後離庭，發現記者後帶上口罩乘的士離開。

案件編號：FLCC485/17

輔警加eo咁好賺？

休班輔警加1 分

自私精，抵拉